沙田區議員趙柱幫(幫主) 呼籲香港人參與714沙田反送中大遊行

沙田區議員趙柱幫(幫主) 呼籲香港人參與714沙田反送中大遊行
(714沙田區反送中大遊行路線安排，已獲得警方發出不反對通知書)

714沙田願景 超過十萬人的沙田區反送中大遊行

希望香港人加油、沙田友團結，我地將呢條屬於沙田的象徵，沙田市中心的核心—沙田正街，密密填滿成為黑色人海，我們浩浩蕩蕩向政府表達香港人、沙田友的堅持！
714我們一齊走出黎，企係同一陣線，堅持到底，遍地開花，共同要求政府回應香港人的五大訴求(一個都不能少)。

紀錄影片內容：

今次我協辦 714沙田區遊行，我們的角色是協助網友和有心人向警方申請不反對通知書，以議員身份去申請和協調，希望協助申請人減少被警方及政府部門刁難的機會。

整個遊行路線我們會給予意見和參與其中，我們最想表達的訴求也跟立法會宣言的五大訴求相同(一個都不能少)：
1) 要求撤回逃犯條例
2) 撤回暴動定義
3) 撤回所有抗爭者的控罪
4) 追究警隊濫權
5) 全面落實雙普選 (包括廢除功能組別)

除了五大訴求外，亦希望加入沙田區的地區議題,屯門有屯門公園大媽, 沙田區的社區問題比較少，但我們想表達反對 DQ(取消資格)， 因為新界東的選舉在沙田政府合署報名，而過去沙田政府合署 DQ 的次數是最多，總共有 5次：

2016年立法會參選的確認書風波中 ：
DQ了本土民主前線的梁天琦、正義行動的陳國強 (現任沙田區議員) 。
2017年因宣誓風波 DQ 了兩位新界東立法會議員：
社民連的長毛梁國雄、青年新政的梁頌恆。
2018 因宣誓風波 DQ 案而空缺的新界東立法會補選：
社區網絡聯盟的劉穎匡亦因其本土獨立的政治主張而被 DQ。

2019年區議會選舉將至，我們對於 DQ 這一個制度非常不滿，這是否代表政權能永久剝奪了一些年青人參與政治的權利。
不論是參選的機會，甚至當選後亦可在議會上 DQ。
這制度是否太不公平？令我們的民意更加不被彰顯和剝奪！
所以我們希望加入五大訴求和反 DQ 為骨幹。

當然我們知道不同的團體、網民和示威都有各自訴求，但我們可以百花齊放。
我們堅持五大訴求，再加上反 DQ綱領，也接受所有不滿政府的訴求。 大家同樣希望香港政府能夠聆聽民意改善施政，令香港在這撕裂的環境下，得以修補和起到緩和的作用。

我們最想帶出，不希望年青人感到灰心。即使年青人在7月1日，嘗試了政權口中所謂的「暴力衝擊」，成功進入了立法會，也得不到政府的正面回應，換來政府在凌晨4時於警總召開記者會，林鄭為首的政權，卻不斷讉責年青人的暴力行為。

在政權不斷強調及讉責年青人的暴力行為，林鄭同時卻希望與年青人溝通？

特首在71酒會說會嘗試聆聽年青人的民意，加強和年青人溝通；但另一方面，卻在凌晨4時記者會，出來嚴厲指責這群年青人有暴力傾向，要讉責暴徒。

試問林鄭如何能履行參選承諾，要盡最大努力去修補裂痕？
我們只見到她不斷的加以粉碎。

我很認同公民黨梁家傑所說：未來只有兩條路線。

(一)當權者及林鄭月娥政府能夠釋出善意，主動向年青人修補關係，未來才能順利施政 。
(二) 繼續用盡所有權力， 全面追捕年青人，控告他們直至入獄，這樣只會加劇社會撕裂， 更激化警民衝突，政府施政只會重重困難。

我相信大部份香港人，也希望香港的未來是走向路線（一）， 由當權者及林鄭釋出善意去緩和社會氣氛，但我卻看不到林鄭政府有這股勇氣和承擔，只見到不斷強調及讉責年青人的暴力行為，更表明要追究到底。

我亦不明白追究到底是何意思？政府可以用法律去提告示威者，但追究到底是什麼意思？是否要繼續在香港散播白色恐怖？
林鄭是否想以香港母親的姿態，狠狠地把不聽話的香港孩子打到變乖？

（影片攝於2019年7月8日，明日映畫拍攝的反送中運動紀錄。）

支持幫主！

聖旨到。
[2019年7月14日] 沙田生日快樂！🎂

我冇野講

推

唔好驚！
人多嘅話係我地做主導
唔好再捱打喇！！！

714上街！

香港人加油！